【表特片】與雄中學霸談戀愛 雄女生從四百名變榜首

大學指考放榜，高雄女中應屆畢業生馮琪淯考上台大醫學系，是全校第一名，她說，自己高一時成績普普，約在全校400多名，高二時「談了場戀愛」，對象與她同屆、高雄中學的魏同學，兩人談戀愛也用功讀書，並設定「一起上台大醫科」目標，今早放榜兩人都考上台大，但只有馮琪淯上台大醫科，她說，男友已決定重考，「我會在台大醫科等他。」

但有網友憂心落榜男友被分手，還發出祭品文強調，如果她男友明年考上台大醫學系，且兩人還是在一起的話，就準備一百份雞排珍奶招待其他網友。此文一出，網友紛紛喊「推」、喊「卡位」，看好的網友則說「成真就真是mirac1e惹 」，還有網友說「還以為這篇有啥精闢見解，原來是雞排廢文 。」
相較於酸民，也有網友給予支持，有網友說，「這種正向力量的愛情值得年輕學子好好看齊，互相鼓勵一起走向更棒的人生。」還有網友說，「很多鄉民酸言又酸語，實在看不下去了。」
馮琪淯是雄女今年應屆生中，唯一一位考上台大醫學系的學生。她說，自己高一時，成績平平，全校800多人，約落在400多名，高二時，與她失聯多年的國小同學魏同學與她在line上聯絡，兩人開始一起出去玩，有天「他說，當我女朋友會很幸福，好嗎?」、「我考慮大概兩個月，才答應他。」
馮琪淯說，有些人以為戀愛會荒廢學業，但這場戀愛，卻激勵她用功讀書。她說，小學時男友是學霸，永遠的第一名，光環都他在身上，「很多小女生暗戀他，包括我」，但自己成績一般、長得不起眼，「小學時他根本沒看見我」，她笑著說，「可能是我高中變得比較漂亮，他才注意到我。」
雖然馮琪淯謙虛的說自己長得不起眼，但從2014年開始，馮琪淯的臉書照片就已是張張美照，去年張貼的旅遊全身照，更已經被朋友留言「成績優秀、外形又出色。可說是人生勝利組啊！」
馮琪淯說，與男友交往這兩年來，兩人常相約在市圖讀書，也會去看電影，大概看了十幾二十部，雙方父母都知我們交往；馮琪淯說，今一早放榜，男友到她家按電鈴，告訴她上台大醫科了，但反而成績一直很好的男友，有上台大、但非醫科，他決定重考，「我會在台大醫科，等他明年來當學弟。」
馮琪淯說，高一時的她，沒想過會上台大醫科，在校成績400多名，高二談戀愛後，「有人陪我讀書」，成績躍升至全校20名內，此次還成為雄女第一名，「我很訝異，也謝謝他（男友）。」「他成績一直很好，從小學到雄中都是，是指考失常。」
記者問馮琪淯，以後想當哪一科醫師?她說，「可能是做研究吧！」或者是讀書後再想想。她說，拼台大醫科是談戀愛後，才設定的目標，「我高一時，沒有讀書動力，也沒什麼目標」，現真的考上了，會再思索下階段目標。
馮琪淯的魏姓男友今接受電訪時表示，琪淯能考上台大醫科，是她自己努力，他覺得兩人相處這兩年，多是在讀書，「談戀愛並未影響課業」，自己會再加油，盼重考後能進台大醫科。馮琪淯說，未來一年，她會常回高雄陪伴男友讀書，「有信心明年他會來當我學弟。」（地方中心／高雄報導）

雄女榜首馮琪淯考上台大醫科，個人臉書亮眼照已有上表特版的實力。翻攝馮琪淯臉書

雄女應屆畢業生馮琪淯考上台大醫學系。吳慧芬攝

雄女榜首馮琪淯考上台大醫科，個人臉書亮眼照已有上表特版的實力。翻攝馮琪淯臉書

雄女應屆畢業生馮琪淯考上台大醫學系。吳慧芬攝

有無人同我一樣一開始睇唔明個標題

馮琪淯致電男友，詢問他是否願接受記者電訪。吳慧芬攝

雄女榜首馮琪淯考上台大醫科，個人臉書亮眼照已有上表特版的實力。翻攝馮琪淯臉書

雄女校長林香吟（左起）與馮琪淯等在指考成績亮眼的學生合照。吳慧芬攝

其實難唔難考?

條女冇喇
畀組爸食

我淨係知考第一好難

仆街覆錯

去到台北呢 d 淫賤地方，幾個月後就 come on James

唔係睇小條仔，我相信佢應該考到既下年
不過下年之前，佢應該帽已帶

以為咩雄霸

come on james

諗起直樹同湘琴

台妹，去完ocamp 已冇啦，組爸一面屌佢一面要佢同男友通話

屌你老母乜撚 表特片